{"@context": "http://iiif.io/api/presentation/3/context.json", "type": "Manifest", "id": "https://curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/manifests/3/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.json", "label": {"en": "Agua Fria and Rio Negro / community meeting in Tempisque / Memorial for Rio Negro massacre / Religious procession, part 2 of 2"}, "metadata": [{"label": {"none": ["Other Title"]}, "value": {"en": ["Imagen Agua Fria Rio Negro, Tempisque La Quo Masque Rio Negro"], "es": ["Imagen Agua Fria Rio Negro, Tempisque La Quo Masque Rio Negro"]}}, {"label": {"none": ["Subtitle"]}, "value": {"en": ["Part 2 of 2"]}}, {"label": {"none": ["Creator/Contributor"]}, "value": {"en": ["Tec\u00fa Osorio, J\u00e9sus (Creator)| Tec\u00fa Osorio, J\u00e9sus (Copyright holder)| WITNESS (Copyright holder)| Tec\u00fa Osorio, J\u00e9sus (Videographer)"]}}, {"label": {"none": ["Date Created/Date Issued"]}, "value": {"en": ["1997-03-05"]}}, {"label": {"none": ["Owning Repository"]}, "value": {"en": ["WITNESS"]}}, {"label": {"none": ["Source Collection Name"]}, "value": {"en": ["Jes\u00fas Tec\u00fa Osorio's Footage of Rabinal, Guatemala"]}}, {"label": {"none": ["Type"]}, "value": {"en": ["video recordings| registros videos| moving image| ceremonies| ceremonias"]}}, {"label": {"none": ["Form/Medium"]}, "value": {"en": ["video recordings"], "es": ["registros videos"]}}, {"label": {"none": ["Genre"]}, "value": {"en": ["ceremonies"], "es": ["ceremonias"]}}, {"label": {"none": ["Extent"]}, "value": {"en": ["01 hours, 22 minutes, 05 seconds"]}}, {"label": {"none": ["Language"]}, "value": {"en": ["Spanish| spa| Achi| acr"]}}, {"label": {"none": ["Publisher"]}, "value": {"en": ["WITNESS"]}}, {"label": {"none": ["Topic"]}, "value": {"en": ["Armed conflict and persecution--Genocide| Armed conflict and persecution--Mass killings| Civil and political rights| Economic, social, and cultural rights--Social and cultural rights--Celebrations| Economic, social, and cultural rights--Social and cultural rights--Burial rites| Maya Achi People"], "es": ["Conflicto armado y persecuci\u00f3n--Genocidio| Conflicto armado y persecuci\u00f3n--Asesinatos en masa| Derechos pol\u00edticos y civiles| Derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales--Derechos sociales y culturales--Celebraciones| Derechos econ\u00f3micos, sociales y culturales--Derechos sociales y culturales--Ritos funerarios| Pueblo Maya Achi"]}}, {"label": {"none": ["Place Name"]}, "value": {"en": ["Central America| Latin America| North America--Guatemala--Departamento de Baja Verapaz--R\u00edo Negro| North America--Guatemala--Departamento de Zacapa--Agua Fr\u00eda| North America--Guatemala--Departamento de Baja Verapaz--El Tempisque| North America--Guatemala--Departamento de Baja Verapaz--Municipio de Rabinal"], "es": ["Am\u00e9rica Central| Am\u00e9rica Latina| Am\u00e9rica del Norte--Guatemala--Departamento de Baja Verapaz--R\u00edo Negro| Am\u00e9rica del Norte--Guatemala--Departamento de Zacapa--Agua Fr\u00eda| Am\u00e9rica del Norte--Guatemala--Departamento de Baja Verapaz--El Tempisque| Am\u00e9rica del Norte--Guatemala--Departamento de Baja Verapaz--Municipio de Rabinal"]}}, {"label": {"none": ["Identifier - UTL DAMS PID"]}, "value": {"en": ["hrdi:62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde"]}}, {"label": {"none": ["Identifier - Local"]}, "value": {"en": ["1195_B00625-001| B00625"]}}, {"label": {"none": ["Related Resource - Host"]}, "value": {"en": ["Jes\u00fas Tec\u00fa Osorio's Footage of Rabinal, Guatemala (title)| https://txarchives.org/hrdi/finding_aids/00006.xml (uri)"]}}, {"label": {"none": ["Primary Title"]}, "value": {"en": ["Agua Fria and Rio Negro / community meeting in Tempisque / Memorial for Rio Negro massacre / Religious procession, part 2 of 2"]}}, {"label": {"none": ["Description"]}, "value": {"en": ["May contain graphic and/or disturbing content. Footage date-stamped 5 March 1997 from a gathering of people in a wooden building. Footage date-stamped 6 March 1997 of an undeveloped hilly area. Two voices behind the camera, one belonging to Carlos Chen Osorio, describe the situation [not logged] as the camera zooms in on people walking through the grass and a building in the distance. Footage date-stamped 13 March 1997 of a large group of people gathered in a hilly area. Footage date-stamped 28 March 1997 of a religious procession. Footage date-stamped 29 March 1997 of a dead man in an open casket.| A/D flag: analog; Copy of original. Original signal format: NTSC"]}}, {"label": {"none": ["License"]}, "value": {"en": ["http://rightsstatements.org/vocab/InC/1.0/"]}}, {"label": {"none": ["Identifier - PID"]}, "value": {"none": ["hrdi:62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde"]}}, {"label": {"none": ["Thumbnail URI"]}, "value": {"none": ["https://curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/TN/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.jpg"]}}, {"label": {"none": ["IIIF Image"]}, "value": {"none": ["https://streaming.lib.utexas.edu/iiif/_definst_/iiif/mp4:DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/MP4/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.mp4/playlist.m3u8"]}}, {"label": {"none": ["IIIF Resource"]}, "value": {"none": ["https://streaming.lib.utexas.edu/iiif/_definst_/iiif/mp4:DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/MP4/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.mp4/playlist.m3u8"]}}, {"label": {"none": ["Date Added"]}, "value": {"none": ["2022-09-22"]}}, {"label": {"none": ["Manifest URI"]}, "value": {"none": ["https://curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/manifests/3/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.json"]}}], "summary": {"en": "May contain graphic and/or disturbing content. Footage date-stamped 5 March 1997 from a gathering of people in a wooden building. Footage date-stamped 6 March 1997 of an undeveloped hilly area. Two voices behind the camera, one belonging to Carlos Chen Osorio, describe the situation [not logged] as the camera zooms in on people walking through the grass and a building in the distance. Footage date-stamped 13 March 1997 of a large group of people gathered in a hilly area. Footage date-stamped 28 March 1997 of a religious procession. Footage date-stamped 29 March 1997 of a dead man in an open casket.| A/D flag: analog; Copy of original. Original signal format: NTSC"}, "thumbnail": [{"id": "https://curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/TN/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.jpg", "type": "Image", "format": "image/jpeg"}], "rights": "h", "seeAlso": [{"id": "https://curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/CAPTIONS/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.vtt", "type": "Text", "format": "application/webvtt", "label": "subtitles"}], "items": [{"id": "https://curio.lib.utexas.edu/annotation/curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/manifests/3/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/canvas", "type": "Canvas", "height": "240 pixels", "width": "320 pixels", "duration": 4925, "items": [{"id": "https://curio.lib.utexas.edu/annotation/curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/manifests/3/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/canvas/page", "type": "AnnotationPage", "items": [{"id": "https://curio.lib.utexas.edu/annotation/curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/manifests/3/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/canvas/page/annotation", "type": "Annotation", "motivation": "painting", "body": {"id": "https://streaming.lib.utexas.edu/iiif/_definst_/iiif/mp4:DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/MP4/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde.mp4/playlist.m3u8", "type": "Video", "height": "240 pixels", "width": "320 pixels", "duration": 4925, "format": "video/mp4"}, "target": "https://curio.lib.utexas.edu/annotation/curio.lib.utexas.edu/assets/DAMS/hrdi/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/manifests/3/hrdi_62fcaa49-a80a-48e0-aedd-e4b6ad1febde/canvas/page"}]}]}]}